廿歲出頭 少少積蓄都冇

自己仲要幾大洗 所以完全儲唔到錢
相反仲要差幾皮卡數

有諗過問屋企借完還晒之後腳踏實地
但一直都唔敢開口 始終係自己闖出嚟嘅禍
同埋屋企都唔知我嘅經濟狀況

直到今日屋企問我借錢
條數唔多 但對我呢個負債嘅廢柴嚟講
冇可能即刻就攞到出嚟

我只係一個讀唔成書 quit ive嘅垃圾
出嚟keep住做嘢都年幾兩年
但一個仙都冇比過屋企
屋企其實從來冇問過我借錢
今次借 都係攞去投資
但奈何我真係攞唔到出嚟

依家嘅我根本睇唔到將來
真正開始感受到壓力

咁點解要咁大洗呢

大洗垃圾

點搞到幾皮卡數出嚟
借錢拎去投資又咩玩法

你大洗係指用黎買名牌？賭錢？吃喝玩樂？
但無論邊樣都好 搵出你大洗嘅根源同改變佢 發展一啲可以搵錢或者免費嘅活動 慢慢形成習慣 之後你就會有改變 欠債最好儘快還清 唔係你只會越滾越大 最後走上不歸路

自己一個人 好多時候都會好寂寞
令自己開心少少嘅
洗錢可能係比較簡單嘅方法

依家一件T shirt都2-3百，食個lunch都8-9十
睇場戲都過百，同fd食餐晚飯又4-5百
車費又40
當你單身，真係好唔見洗

都係買啲不切實際嘅嘢
純粹買完洗完 自我感覺良好

好似話係想買屋 但應該唔係香港
冇追問係邊度 因為都借唔起

一年剩係買一次衫 lunch可以食4,50嘅時候點解要食8,90?
單身有幾可睇戲？自己睇早場平咁多
毒撚無朋友一個月最多咪食一餐 放題都係300有找 有必要食4,500?
車費依家都有補貼啦

都係個句 窮就咪撚使咁多 有錢你就唔會計呢啲

出嚟做咗年幾兩年 屋企水電都無俾過？

中呀 ching
當然你話冇娛樂咪得
但做人咁辛苦為乜

其實有同屋企傾過
可唔可以夜晚煮餐飯
第二日再帶飯返公司
咁我比返幾千家用
但屋企人都要返工 冇時間煮...

其實宜家d候生差一大筆卡數
通常係洗左落邊度

同我一樣
幾個月前先還完條街數
但岩岩又辭左工
唉

通常係波台/財經台玩動物個班 部分名牌撚 旅行撚

好同意 窮就咪撚使咁多
呢樣嘢真係只可以怪自已爛泥扶唔上柄
冇能力令自己做上流社會嘅人

但我想講 單身嘅 都唔一定洗得少
相反可能洗得仲多

巴打試下搵啲消耗時間多又低消費嘅興趣
做下運動 睇下書 個人有增值 消費又少咗

唔係想駁你 但對一個打工仔嚟講
唔好話搵其他興趣 你放工仲有心機動力
可能都只係想快快脆 返屋企沖涼攤係張床度

咁可能你又會問 咁樣嘅生活應該好慳先係架
但打開部電話 各種嘅誘惑又會彈晒出嚟
對住一個零自制力嘅人 電話+信用卡就等於毒品

好仆街咁講真係冇

quit ive...